【財政預算案2020】政府推定息按揭貸款 10年期年利率為2.75%

為增加準業主的貸款選擇，減低他們面對利率波動的風險。財政司司長陳茂波宣讀新一份財政預算案時，表示香港按揭證券公司將推出試驗計劃，透過銀行提供上限為1,000萬元，年利率分別為2.75%、2.85%及2.95的10、15及20年期的定息按揭貸款。

陳茂波指，計劃的總貸款額為10億港元，會視乎市場反應再作檢討。

另外，為提供更多退休投資項目，香港年金計劃的最低投保年齡由六十五歲降至六十歲，令市民可以按需要及早參與，香港年金公司會盡快公布詳情。

2.75%

係咪恆常政策...咁好多呼吸PLAN既人發發

搵笨plan

如果某一日P仔升到勁高係咪可以轉過去輸打贏要

要幫你承擔利率上升風險，
收返貴d當保費。

依個係新做一手按揭先有啦

賭輸都有得唔洗食貴息，俾貴d都抵

放寬壓測好過啦，反正佢都睇20年唔過3厘
引埋最後一批購買力入市

呢10年都唔會加息啦

其實呢個plan有咩用，有咩人會去申請而唔用以前既plan?

佢係咪睇黎緊會大加息

20年期咪即係逼死佢地
起馬分30年先供得起

睇下2009年嘅定息plan,
再對比返10年嘅利率走勢。

揾笨

未買樓既想問 有乜好處

2.5 左右囉

如果你平時d錢多到用唔哂，唔想放銀行，屋企又冇位擺，其實可考慮呢個計劃

其實係咪姐係10年固定息,
依家銀行2.5好似會受加減息影響
但係依家玩寬鬆量化應該無咩大因素加息?

20年點供
而家d 樓起馬30年啦
cls

可以鳩估政府預期未來都係低息環境，唔通佢預計黎緊加息都仲低息比你咁著數

一啲都唔利民

搵鳩笨

供剩20年先轉過去

十年後富庫可能已破產一年洗一千億 十年都無晒儲備

#16有以前嘅plan,
定20年唔等如最長只可借20年。

而家銀行做按揭都唔會用死一間銀行30年啦

搵九人笨

佢個貸款額上限1000萬但依家按揭最多借到八球 咁800-1000萬買家係咪啫係可以借多過八成？

我供緊2.25 我哥供緊2.15
叫人供2.75當香港人水魚

就係唔想呼吸plan班人一轉plan就冚家富貴
簡單講係幫發展商抿屎

佢 target 係比唔想take 浮risk 加息ge 人 / on9

同銀行搶生意

其實外國都有呢啲plan
睇你點睇未來息率點行

on撚9先揀定息

中途轉過去得唔得先?

根本個市咁差，個個國家都印銀紙，d 息只會越嚟越低
唔識經濟先會揀政府嘅水魚plan

lm

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

大經濟學家

佢講事實

一堆經濟學家沖哂出黎,
浮息VS 定息都好以唔知有咩分別咁

貴少少係當比保費都唔識咁

但20年最多

我十年都供得到

咁你覺得黎緊有乜條件加咁多息，值得比咁多premium 買"保費"

咁人地點解要擔保你10年20 年利率？

09 年前邊個會估到依定得返2 % 利息

其實政府出d野可唔可以易明d
究竟係一按定二按
我一按按得個20年仲要食2.95%息我駛撚申請咩
駛咁多人力物力去計條咁既數出黎
又唔惠及大部份準業主
肯肯定係為左自己身邊某一類人而設啦
都唔知呢d計劃可以"幫"到邊個
至少呢到肯定無一個岩用